Необходимо разработать демон simple-telnetd на языке Perl позволяющий удаленно запускать некоторое ограниченное подмножество команд и выводить пользователю результат их выполнения.

Требования:

1) simple-telnetd может запускать только разрешенные программы, которые перечислены в файле /etc/simple-telnetd.conf. Демон должен перечитывать этот файл и обновлять список разрешенных программ после поступления сигнала SIGHUP;

2) Запускаемые программы могут иметь параметры командной строки, но simple-telnetd не должен поддерживать интерактивного взаимодействия пользователя с запускаемыми программами;

3) Демон не обязан обрабатывать спец символы: ^C, ^D, и т.д.

4) * В качестве параметра командной строки simple-telnetd может передаваться параметр timeout - максимальное время выполнения одной команды;

5) * Желательно чтобы демон мог прослушивать не только tcp сокеты, но и локальные (например /tmp/simple-telnetd);

6) * Как решить задачу ограничения запускаемых telnetd команд без написания подобного демона. Используя лишь штатные средства unix?

Звездочкой отмечены пункты, которые желательно выполнить, но не обязательно.


http://www.netunix.ru/index.php/programming/19-daemon-perl-page
http://lostop.ru/page/23/
